{
  "name": "Teksta uzdevumi - 3. līmenis",
  "level": 3,
  "questions": [
    {
      "id": 229,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Dārzā aug 43 ābeles, bet bumbieru ir par 4 vairāk. Cik pavisam augļukoku ir dārzā?",
      "correctAnswer": 90
    },
    {
      "id": 230,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Bērni salasīja 25kg ābolu, bet plūmju par 3kg mazāk. Cik kg augļu bērni salasīja?",
      "correctAnswer": 47
    },
    {
      "id": 231,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Parkā aug 15 ozoli un 34 kļavas. Egļu ir par 17 mazāk nekā lapukoku. Cik egļu aug parkā?",
      "correctAnswer": 32
    },
    {
      "id": 232,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Pieci zaķi apēda katrs pa 4 burkāniem. Vēl atlika 17 burkāni. Cik burkāni bija?",
      "correctAnswer": 37
    },
    {
      "id": 233,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Rutai bija 30 rieksti. Viņa sev paturēja 9, pārējos sadalīja draudzenēm, katrai pa 7. Cik draudzeņu bija?",
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "id": 234,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Sula maksā 42 centus, bet Atim ir tikai 36 centi. Tēvs iedeva vēl 13 centus. Cik Atim atlika pēc sulas pirkuma?",
      "correctAnswer": 7
    },
    {
      "id": 235,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Zēns skrien 5 apļus katru dienu. Cik apļus viņš noskrien 2 nedēļās?",
      "correctAnswer": 70
    },
    {
      "id": 236,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Lidmašīnā bija 78 pasažieri. 26 izkāpa, 14 iekāpa. Cik tagad ir pasažieru?",
      "correctAnswer": 66
    },
    {
      "id": 237,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Ir 5 bērni, katram 3 grāmatas un 2 klades. Cik mantu kopā?",
      "correctAnswer": 25
    },
    {
      "id": 238,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Pilsētas bibliotēkā ir 1240 grāmatas, bet skolā 860. Cik grāmatu kopā?",
      "correctAnswer": 2100
    },
    {
      "id": 239,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Mājās ir 3 stāvi, katrā pa 6 istabām. Cik istabu visā mājā?",
      "correctAnswer": 18
    },
    {
      "id": 240,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Skolā ir 14 klases, katrā pa 25 skolēniem. Cik skolēnu skolā?",
      "correctAnswer": 350
    },
    {
      "id": 241,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Kastē ir 120 bumbiņas. No tām 40 ir zilas, 25 sarkanas. Cik pārējo krāsu bumbiņas?",
      "correctAnswer": 55
    },
    {
      "id": 242,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Veikalā pārdeva 56 maizes kukulīšus. 30 pirka no rīta, pārējos vakarā. Cik vakarā?",
      "correctAnswer": 26
    }
  ]
}
